RTHK-五夜講場 : 現在「香港流行文化」還存在嗎 ?

相比起七八十年代，網絡時代的我們，每個人在看不同的東西，對於今期流行什麼，也有自己的看法。面對分眾的時代，評論流行文化時，又是怎樣選擇合適的題材呢？在不同的流行文化下，觀眾、粉絲的行動又有什麼啟示？香港一直都受到日本、韓國，甚至近年中國大陸等不同文化影響，現今的香港文化又能否影響其他國家的文化呢？又或者在全球化下，各種文化交互影響，到底還有沒有一種叫做「香港的流行文化」存在呢？

今集《學人串社科》—今期流行，邀請了大學講師陳嘉銘和流行文化評論人阿果，與主持一起討論大談電影、音樂、電影、廣告、偶像團體云云，重新審視流行文化與社會的關係。

覺得講得好好
有時流行嘅嘢唔係個個接受到 甚至會反對 因為流行文化其實可以有新有舊
有人會反對新文化 純粹係覺得年輕一代開始唔跟自己(上一代)認為流行嘅嘢 慢慢自己變咗做上一代 變咗做非流行 可能會話嗰種文化無內涵 或者話唔支持香港文化
但同時間網絡分眾 令到上一輩都可以係新流行文化獲得一種membership 反而令到冇咗真正嘅流行文化
反正流行文化都係叫你消費 好似香港一定要買演唱會飛 只係睇邊間公司有權力令到個文化變得流行

講到尾
香港本土流行文化應該要盡力保存

作為香港人其實有少少責任

上一代人掛住消費，完全無諗過解決問題，好啦到後期極端資本主義後遺症+被拖延既政治問題一齊爆發，大家都係到等死，仲有咩能力談流行文化

最撚好笑就係仲大把廢老覺得佢地個套極端資本主義邏輯係致勝之道（其實係搞死香港元凶）～